【少甜少冰加兩蚊】香港爆房實錄

大家好，我係Steve，今年23歲，係個業餘分析師。

話就話係業餘，但係其實都係我嘅正職。平時喺專欄同自己facebook出下文章，講下近期大市走向。

今日比人邀請咗去某間上市公司嘅酒會，分享下大市心得。銅鑼灣柏寧酒店、著住度身訂做嘅西裝、拎起支咪，我彷彿變咗另一個人。

其實講嚟講去都係啲大路嘢，唔通真係我賺夠啦，想畀其他人賺下咩。

偏偏啲人真係信到十足十，喺台下係咁點頭。

或者講到呢度你會好奇，到底我得23歲，有咩資格做業餘分析師搵食？

放心，唔係偷呃拐騙。諗多咗，亦都唔係靠父幹。

大學嘅時候我已經靠手trade，賺咗第一桶金。咁啱畀個internship做傳媒嘅同學發現，一拍即合，就變咗「少年股神」。

然後寫專欄、演講，呢啲當然唔係為咗錢，而係為咗接近一啲大老闆。當你同佢close到一個位，佢私人醒你一二百萬幫佢投資，又有幾閑？

作為一個90後，實在太後生。你可能話，我為咗上位，無所不用其極。

説穿了，我都係想第日生活好啲啫。學子華神話齋，搵食啫，犯法呀？

喺香港作為一個90後，就係咁，浮浮沉沉，人浮於事。你冇能力自己話曬事，要向一啲比你更有權勢嘅人卑躬屈膝，無論打工，定做生意。

與其打份工，我覺得自己只不過選擇咗一條更快嘅路。

不過呢條路，係孤獨嘅，單係年紀，就同台下嘅人差返一兩個世代都唔奇。

－－－－－

覺得有趣可以畀一個Like跟機

IG:
FB:

實在吹唔落去，我好快交左個台比某李氏玄學家。隨手喺拎起咗杯香檳，就徑自向較少人嘅地方行去。

「喂，好勁喎你。」

後面忽然有個人搭我膊頭。 令我驚訝嘅係，聽落去唔似係嗰啲上咗年紀嘅老闆，而係少女嘅聲音。

「我叫Phoebe，自己都有投資少少，不過成日輸咁解。」

Phoebe伸左伸利，佢係個高挑亮麗既少女，淡妝得體，髮型明顯有handle with care，睇得出係做一啲面對人嘅工作，例如空姐，而且好高質，目測D CUP。

真係奇怪，點解啱啱係台上面冇留意到佢？

「如果初初玩，輸大多數都係因為心態，冇緊守交易策略啫。」

「哇，steve神，比你講中曬喎，我真係成日怕蝕離場，結果就升返啦。」

佢尷尬咁笑咗幾聲，佢笑個樣真係幾好睇。

「過獎過獎，一陣有冇興趣上天台間吧飲杯嘢，過多你兩招。」

我見機不可失，鼓起勇氣就脫口而出。

結果，嗰晚飲咗兩杯，我哋就已經唔係傾緊股市。原來佢真係空姐，大我三年，今日有個朋友知佢投資失利，特登帶佢過嚟聽我講野。

我心底入面笑左聲。

呢啲場合講嘅嘢，真係聽黎都冇乜用。不過係諗唔到，咁耐之前種下嘅因，今日會畀我識到一個咁高質嘅女仔。

又飲多咗兩杯，佢塊面紅紅地。

「時間都唔早，我…我可能都要返去。」

佢語調之中帶點不肯定，細細聲，有啲怕羞咁講。

「我送你。」

我買咗張單，扣返起西裝前面嗰兩粒鈕。

我哋行去電梯口嗰陣靠得好近，可以係佢誘人嘅長髮邊，睇到佢微紅嘅側面，同高聳既胸部。

嗰一刻，我應該痴咗線，一手搭起佢膊頭，就向佢既唇吻咗落去。

佢似係呆咗唔夠一秒，但冇抗拒到我嘅舌頭，仲有少少雀躍咁回應我。

電梯叮一聲，我哋先分開，拉開咗條長長嘅口水絲。

「你飲咁多，自己返去危險，不如今晚我留低陪下你。」

我係佢耳邊細細聲咁講，佢考慮咗一陣，微微點左下頭。

間公司有啲人都識得我，所以我哋前後腳，喺柏寧酒店開咗間房。

五星級酒店設備唔差，一入玄關位就有衣櫃，茶水間。尤其係洗手間有番咁上下質素，有浴缸，大大個落地玻璃窗，對住張雙人床，裏面一覽無遺。

唯一美中不足係間房唔夠高層，睇唔到維港夜景。不過有Phoebe，其他野都係陪襯。

有酒店，有酒，環境幽暗，仲有男女身上嘅氣味同呼吸聲，所有野都變得順理成章。

1999

Phoebe個心跳得好快，好似我懷當中嘅一隻小免。佢既唇好軟，然後我由頸開始錫，一直向下錫到落個肚到。

「呀…丫…嗯…」

可能係入狀態，佢不自覺叫左出黎，隻手都開始唔安份，幫我解開領帶、衣扣，拉開我條褲，用手上下套弄，然後一啖放左入口。

我低吟左一聲，哇屌，今次真係好彩。

佢技術非常之好，可能因為佢係姐姐，亦可能因為佢係空姐？

我個一刻冇考究， 只係感覺到佢圍住前端打轉，然後不時用舌尖律動、挑逗…爽到打冷顫。

作為一個有責任既男人，銀包通常都有兩個套，我都唔例外。

我係漆黑之中，面向住銅鑼灣嘅街景，後入咗佢。

唔知係呢個繁忙嘅鬧市之中，有幾多個孤獨嘅靈魂，喺條街度來來往往？又有幾多個人抬頭望到有兩個軀殼，係半空既玻璃後交合。

－－－－－

「其實…」

完事之後，我攬住佢喺床上面，冷不防，佢爆出一句。

「我有男朋友。」

原來佢同男朋友同居，但男朋友唔太上進，係叫有車有樓，不過打緊份政府工。

我心入面苦笑咗一聲，時刻感覺百感交集。

喺唔知情嘅情況下，我一生人竟然第一次，帶咗人綠帽。

我哋交換左Whatsapp，佢話之後有咩投資問題會搵我。

我都知件事唔會咁簡單，不過我有個原則比自己，冇刻意comfirm關係既都勿認真，千萬不可沉船。

我地間唔中會傾電話。有次癲到半夜1點鐘，係張床到傾電話，佢條仔就訓係隔離。

我話中意佢著製服，所以佢落機多數會上我office，傾下投資野，順便打返場友誼波。Phoebe漸漸變咗好似我入室弟子咁，只不過入室係入另一種室，弟子係交另一種學費。

有時佢要飛，係酒店寧願video call我都唔call條仔，仲會引我sex chat，而且經驗老到。

不過我地一直都冇表示過任何野，維持左三個月，直到聖誕前幾日。

「Steve，我諗我地唔可以再見…」

Phoebe係電話入面既聲音好冷靜。

「啊Ken同我求左婚。」

啊Ken係佢男朋友。

「好多謝你教我咁多投資野。」

我個心好似比人鎚左一下咁。我一直叫自己勿認真，原來都有少少事。

我腦海入面曾經有諗過叫佢唔好再同條仔住，搬過嚟我到，不過始終冇講出口，個念頭亦都好快畀我抹殺咗。

而家先覺得好彩抹殺得快。

之後我哋冇再聯絡，我手機亦冇留低任何一張佢既相。過左一段時間，Pheobe既樣子係我腦海中漸漸模糊，留下既，只有記憶佢個對D CUP既手感，畢生難忘。

之後係朋友口中聽到，原來啊Ken層樓落左Pheobe名先求婚成功，又聽聞，Pheobe既投資技巧突飛猛進，已經辭咗職冇做空姐，轉做美妝KOL了。

後來聽好多唔同既人講，身邊原來有好多呢啲事，多到我有啲驚。

可能我仲後生，愛情觀仲未崩壞到可以接受，呢啲事不斷咁喺我身邊中發生。

人為達到目的，其實可以好不擇手段，我好明顯只係其中一個初學者。

呢幾年，我聽左好多離奇既都市故事，發生係香港呢個寸金尺土既彈丸之地。我地呢班後生仔搏殺嘅過程入面，開始見識到香港燈紅酒綠、都市浮華嘅另一面。

我係Steve，係一個90後，我想講個故事你聽。

你Ready好未？

Ready

Thanks, 今晚準時十一點

迫更？

呀ken好慘

真人真事定真係作故？

香港好多呀ken\

七分真三份假

有故講返比我聽可以加tg

樓主 我們到了

趁住聖誕節，今日想同大家講下阿Jeff嘅故事。

Jeff 係個好年輕嘅創業家，22歲。

好少人知佢點樣成功，我係少數知情者。佢曾經比香港眾籌界既頂級人物指點一二，從此風生水起。

不過呢個唔係重點。我係佢大學同學，已經一段時間冇聯絡，早排佢忽然搵我食飯，想叫我幫佢開返個外匯倉之剩，仲順便同我訴苦。

2017年聖誕，佢比條女帶咗綠帽，分咗手。

好笑嘅係，佢早已經book咗愉景灣一間酒店房，270度海景，諗住同女朋友慶祝，請咗人佈置間房，仲買咗隻簡單嘅戒指諗住訂婚。

其實我都唔太明白佢，明明自己大好前途，咁快諗住結婚。

然後仲差半個月時間就要去，佢就發現條女同個消防員上咗床。

一下子晴天霹靂。

我都唔知話佢好彩定行當黑。

即使係佢呢啲搵錢好勁嘅人，香港依然係一個唔適合太早結婚嘅地方。

一場婚禮，話唔埋都一百萬。如果你窮，自然肉痛。即使搵到錢， 如果你今年攞呢100萬去投資，下年分分鐘變200萬300萬，機會成本好襟計。

講下講下，都感覺自己變咗個冷血嘅香港人。我都係講返佢個故事。

成功嘅人多數有幾分痴線，Jeff 都唔例外，佢唔知用咗啲咩方法係內心催眠自己，用咗幾日就好似冇事咁，仲開始上tinder識女。

雖然表面上睇落去Jeff 係一個冷血既人，但係識佢咁耐，我知佢對感情好認真。

既然佢要識，咁佢就一定唔會玩玩下。

但係可能天生有種奇怪體質，無論佢幾認真都好，啲女過一排就會飛佢。

Jeff 好快 match 到女，細細粒幾得意，但唔知點解個樣帶幾分憂愁，叫Carmen。

我曾經笑過佢話，佢揀親啲女都無乜波路，佢駁返我，話外國有個研究，窮人先鍾意大波，之後我哋一笑置之。

Jeff 明顯係一個腳膠，因為佢條條女對腳都好長。

Carmen都唔例外。

佢哋嗰陣傾咗幾日計，佢畀我睇嗰啲對話，不得不佩服佢呢個人，只可以用「攻守有序，欲擒欲縱」嚟形容。

同佢平時個人簡直大相逕庭。

佢話佢對上每個人，都習慣用唔同嘅面具去面對，佢知道點樣做，先至會成為每個人心目中最理想嗰個人。

總之，佢好快就同Carmen約咗出去食飯。

Carmen係個尋常女仔，19歲讀緊大專，同大部分人一樣冇諗過自己嘅前途，校園生活嘅保護罩，仲有兩年，如果入到大學，又再多兩年，社會似乎遙不可及。

Jeff 談及自己嗰條與別不同嘅路，我諗好多未見過世面嘅女仔都會有少少傾慕。

22歲，本身住公屋，大學未畢業就創業，賺錢與否唔緊要，最緊要做自己想做嘅事。

－－－－－

嗰晚返到去，Jeff 約咗Carmen 睇戲。

聽落好正常。

Jeff 係約咗Carmen 去愉景灣酒店嗰間房睇戲。

我差啲噴咗口入面個啖飯出嚟。

我諗大部分人睇到呢度，都應該唔知道發生緊咩事。

原來佢哋嗰晚，除咗傾工作學業生活呢啲咁膚淺嘅嘢之外，仲傾得更深入，佢發掘咗Carmen心底不為人知嘅一面。

原來Carmen有抑鬱，但係佢從來都冇同任何人講過，包括屋企人。

Jeff 似乎係全個世界最明白佢嗰個人。

其實我哋活係一個好大，好多人，人人距離都好近既城市，但係每個人都寂寞。

有人話感情好似拼圖，一凹一凸啱啱好，但有研究話 ，更加多人傾向搵同自己相似、明白自己嘅另一半。

Jeff 講到呢度，我微微有啲心知不妙。

Jeff 嗰種比女飛既神秘體質， 我諗你同我此刻都大概觸摸到一啲。

佢要明白一個人可能好簡單，但係別人要明白佢好難。

Jeff 話，間房真係幾推介，270度海景加廁所都係落地玻璃窗，沖涼位係雲石按摩池，所有嘢都乾淨企理。

最緊要係睇到日出。

嗰日，阿Jeff 喺愉景灣同Carmen 喺張床度睇戲。Carmen第二日要返工，夜晚十點前就要走，但係睇完套戲，都只不過六點。

夕陽漸漸西下，Carmen嘅朱唇亦都不自覺咁貼上Jeff。

Jeff 稍為霸道咁回應Carmen，是一個很纏綿的濕吻。

然後Jeff 二話不說，平時有做開gym嘅佢，輕鬆抱起Carmen纖細嘅身體，然後喺浴室鏡前面從後抱緊，從容不迫咁將鈕扣一個個解開，然後到背後面嘅扣。

Carmen 好似一隻緊張嘅小兔，抱住自己白嫩的胸脯，不知所措。

Jeff 都除咗自己嘅衣服，Carmen 話佢身材幾好。

Carmen 大膽咗啲，兩人鴛鴦戲水之餘，亦主動幫Jeff 抹沐浴露。

然後比Carmen 高一個頭嘅Jeff 幫佢搽番洗頭水。

呢個時候Jeff 輕輕帶過，唔好用酒店嘅毛巾抹私人部位，佢話有位朋友試過瀨嘢。呢位朋友係咪佢，我無從得知，只知道接下來係戲肉。

兩人著住酒店嘅浴袍，返去床上面，然後開始繼續剛才未完成嘅事。

Jeff 喺被下面用手指輕輕掃過Carmen 嘅皮膚，由上到下。然後喺兩腿之間打轉，若有若無咁輕輕掃過。

大家都估到，此刻Carmen 已經嬌喘不斷。

但Jeff 意料不及嘅係，Carmen竟然開始用舌齒，開始攻略佢胸口前端，同時手亦不安份地向下探求。

兩三下攻勢，就喚醒左Jeff 既下身。

Carmen 並不簡單，Jeff 好快就意識到。

房間嘅光微暗，藉著二人黑色嘅輪廓，佢地彼此慰籍。

Jeff 再次好出戲咁教路，condom平時佢都唔會擺喺銀包，因為銀包太常摩擦，佢寧願擺喺一個隨身嘅小鐵盒入面。

二人喺嗰張King size嘅大床上面，翻雲覆雨咗兩個小時。

之後Jeff 送咗Carmen 上Uber，車咗佢返屋企。佢自己話唔想嘥咗間酒店房，諗住瞓埋今晚。

喺夜幕下嘅愉景灣，顯得格外不真實。街燈昏黃，仿似一個積木堆砌出嚟嘅玩具小鎮。

海浪聲隨住海風送至，抬頭見到愉景灣嘅三角形白教堂，Jeff 嘅前女友話過想喺呢度結婚。

港女。

Jeff 內心苦笑一聲，冇停留太耐，返番酒店。望住黑暗中270度嘅無敵海景，佢腦海入面閃過無數咁多影像。

夜幕帶來既，依然係寂寞。

第二日朝早，Carmen 亦都同Jeff 坦白。其實自己都係冇耐之前先分手，想搵個人陪下自己，Jeff 唔係第一個，可能都唔會係最後一個。

Carmen 嘅抑鬱症亦都係因為前男友。

Jeff 話自己唔介意。

佢哋好快就冇繼續聯絡。

故事講到呢度，Jeff 面上又係一個招牌嘅苦笑。我覺得佢個人疲倦咗好多好多，唔係肉體上，而係精神上。

佢話佢唔係放唔低，只係人生都差唔多走咗四分一，佢唔明白，點解佢一直都搵唔到內心嘅歸屬。我笑佢狠結婚狠得太早。

不過其實我哋都明白，呢個世界，要搵到啱嘅人真係好難。

大概，難過用5000蚊創業做crowdfunding specialist 追夢，亦難過用grand loan 炒外匯，炒到變所謂既少年股神。

因為偽娘？